<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Tác giả &#8211; BBook</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject2/category/tac-gia/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://phanthebao1234.github.io/thebao_demo3</link>
	<description>Wellcome to my website</description>
	<lastBuildDate>Tue, 12 Oct 2021 17:15:14 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.1</generator>

<image>
	<url>https://phanthebao1234.github.io/thebao_demo3/wp-content/uploads/2021/10/onlinelogomaker-100521-1908-2759.png</url>
	<title>Tác giả &#8211; BBook</title>
	<link>https://phanthebao1234.github.io/thebao_demo3</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Nhà văn Nguyễn Nhật Ánh</title>
		<link>https://phanthebao1234.github.io/thebao_demo3/2021/10/12/nha-van-nguyen-nhat-anh/</link>
					<comments>https://phanthebao1234.github.io/thebao_demo3/2021/10/12/nha-van-nguyen-nhat-anh/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[phanthebao]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Oct 2021 16:44:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Tác giả]]></category>
		<category><![CDATA[cactacphamcuanguyennhatanh]]></category>
		<category><![CDATA[nhavannguyennhatanh]]></category>
		<category><![CDATA[tieusunguyennhatanh]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://phanthebao1234.github.io/thebao_demo3/?p=4482</guid>

					<description><![CDATA[Nguyễn Nhật Ánh (sinh ngày 7 tháng 5 năm 1955) là một nhà văn Việt Nam. Ông được biết đến qua nhiều tác phẩm văn học về đề tài tuổi trẻ, các tác phẩm của ông rất được độc giả ưa chuộng và nhiều tác phẩm đã được chuyển thể thành phim.

Ông lần lượt viết về sân khấu, phụ trách mục tiểu phẩm, phụ trách trang thiếu nhi và hiện nay là bình luận viên thể thao trên báo Sài Gòn Giải phóng Chủ nhật với bút danh Chu Đình Ngạn. Ngoài ra, ông còn có những bút danh khác như Anh Bồ Câu, Lê Duy Cật, Đông Phương Sóc, Sóc Phương Đông,...]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Dịu dàng, ấm áp và nhẹ nhàng, là những cảm nhận chung thuộc về các tác phẩm của Nguyễn Nhật Ánh. Không quá ồn ào, vội vã, những tình tiết bất ngờ vẫn làm người đọc phải bồi hồi, đan xen vào trong những câu chuyện buồn, vui, của tuổi mới lớn, trong sáng và mong manh như những hạt sương sa, những ký ức tuổi thơ, thời cắp sách tới trường, cùng tình cảm gia đình, bạn bè, và cả những rung động đầu đời ngây ngô.</p>



<span id="more-4482"></span>


<h2><strong>1/ Sơ lượt về nhà văn Nguyễn Nhật Ánh</strong></h2>


<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis:66.66%">
<p>Nguyễn Nhật Ánh là một nhà văn Người Việt Nam sinh ngày 7 tháng 5 năm 1955 tại làng Đo Đo, xã Bình Quế, huyện Thăng Bình, tỉnh Quảng Nam. Thuở nhỏ ông theo học tại trường Tiểu La, trường Trần Cao Vân và trường Phan Chu Trinh. Cho đến những năm 1973, Nguyễn Nhật Ánh quyết định chuyển vào Sài Gòn sinh sống và học tập theo chuyên ngành sư phạm.</p>



<p>Trong thời gian công tác tại đây, ông đã từng đi đội thanh niên xung phong, làm công tác dạy học, công tác trong đoàn thanh niên cộng sản Hồ Chí Minh. Có thể nói đây như là một điều kiện và chất xúc tác rất hiệu quả để Nguyễn Nhật Ánh tiếp cận được đến tâm hồn của thế hệ thanh niên Việt Nam.</p>



<p>Từ năm 1986 cho đến nay, ông đảm nhiệm vị trí phóng viên nhật báo Sài Gòn giải phóng, phụ trách về mảnh sân khấu, tiểu phẩm, trang thiếu nhi và bình luận viên thể thao trên báo Sài Gòn giải phóng với bút danh khác đó là Chu Đình Ngạn. Ngoài ra, Nguyễn Nhật Ánh còn sử dụng các bút danh khác như Anh Bồ Câu, Lê Duy Cật, Đông Phương Sóc, Sóc Đông Phương.</p>
</div>



<div class="wp-block-column" style="flex-basis:33.33%">
<figure class="wp-block-image size-full is-style-default"><img loading="lazy" width="496" height="554" src="https://phanthebao1234.github.io/thebao_demo3/wp-content/uploads/2021/10/nhavannguyennhatanh.jpg" alt="nhà văn Nguyễn Nhật Ánh" class="wp-image-4483"/><figcaption><strong>Nhà văn Nguyễn Nhật Ánh</strong></figcaption></figure>
</div>
</div>


<p> </p>
<h2><strong>2/ Dấu ấn của nhà văn Nguyễn Nhật Ánh từ khi hoạt động đến nay</strong></h2>
<p> </p>


<p>Bàn về tầm ảnh hưởng của văn chương, cố nhà văn&nbsp;<a href="https://revelogue.com/tac-gia-thach-lam" target="_blank" rel="noopener">Thạch Lam</a>&nbsp;từng cho rằng: “Văn chương không phải là một cách đem đến cho người đọc sự thoát li hay sự quên, văn chương là một thứ khí giới thanh cao, đắc lực mà chúng ta có, để vừa tố cáo và thay đổi một cái thế giới giả dối và tàn ác, vừa làm cho lòng người được thêm trong sạch và phong phú hơn”.</p>



<p>Trên quan điểm của thứ văn chương gắn bó mật thiết với đời sống, nhiều cây bút của nền văn học Việt Nam hiện đại lần lượt ra đời, tiêu biểu trong số đó phải kể đến những đóng góp của <strong>nhà văn Nguyễn Nhật Ánh</strong> – một cái tên không còn xa lạ đối với giới văn chương nói riêng và với bạn đọc nói chung.</p>



<p>Nguyễn Nhật Ánh bắt đầu bén duyên với văn thơ ngay từ khi còn rất nhỏ. Tác phẩm đầu tiên của nhà văn Nguyễn Nhật Ánh được đăng báo vào năm 13 tuổi. Tập thơ Thành phố tháng tư là tác phẩm đầu tiên được in thành sách. Một thời gian sau đó, Nguyễn Nhật Ánh thử sức với thể loại truyện dài, được đánh dấu bởi tác phẩm Trước vòng chung kết (năm 1985). Tuy nhiên, 20 năm trở lại đây, Nguyễn Nhật Ánh đã tập trung toàn bộ thời gian và sức lực để sáng tác những mẩu truyện văn xuôi, lấy đề tài về thanh thiếu niên. Và không thể phủ nhận được những nỗ lực của nhà văn trong thời gian qua đã đạt được rất nhiều thành công ngoài sự mong đợi.</p>



<div class="wp-block-image is-style-default"><figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="500" height="375" src="https://phanthebao1234.github.io/thebao_demo3/wp-content/uploads/2021/10/tac-gia-nguyen-nhat-anh-la-ai-1.jpg" alt="nha-van-nguyen-nhat-anh" class="wp-image-4484"/></figure></div>



<p>Dường như <strong>nhà văn Nguyễn Nhật Ánh</strong> đã dành cả một đời cho văn thơ, cho thế hệ Thanh thiếu niên Việt Nam, điều này hoàn toàn không còn gì để bàn cãi. Vào năm 1990, tập truyện dài chú bé rắc rối đã được Trung ương Đoàn Thanh niên cộng sản Hồ Chí Minh trao giải thưởng văn học trẻ hạng A. Đến năm 1995, Nguyễn Nhật Ánh được bầu chọn là nhà văn yêu thích nhất trong 20 năm (từ 1975 đến 1995) thông qua ý kiến bình chọn của bạn đọc do thành đoàn thành phố Hồ Chí Minh và báo Tuổi trẻ tổ chức. Ngoài ra, ông còn được Hội Nhà văn thành phố Hồ Chí Minh bình chọn là một trong 20 nhà văn trẻ tiêu biểu trong 20 năm (1975 đến 1995).</p>



<p>Các <i>tác phẩm của Nguyễn Nhật Ánh</i> trong thời gian qua đều đặt được những thành tựu nhất định. Năm 1998, nhà xuất bản Kim Đồng đã trao giải cho ông với thành tích nhà văn có cuốn sách bán chạy nhất. Đặc biệt, bộ truyện nhiều tập Kính vạn Hoa ra đời được coi như là một dấu ấn rực rỡ trong sự nghiệp của Nguyễn Nhật Ánh khi được Trung ương Đoàn Thanh niên cộng sản Hồ Chí Minh trao huy chương vì thế hệ trẻ và Hội Nhà văn Việt Nam trao tặng thưởng.</p>


<h2><strong>3/ Các tác phẩm của nhà văn Nguyễn Nhật Ánh</strong></h2>
<p> </p>


<ol class="has-medium-font-size"><li>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong><i>Tôi Thấy Hoa Vàng Trên Cỏ Xanh</i></strong></li></ol>



<p>Tác phẩm Tôi thấy Hoa vàng trên cỏ xanh là một cuốn tiểu thuyết được xuất bản vào năm 2010. Đây là cuốn tiểu thuyết gần nhất của nhà văn đã được chuyển thể thành phim điện ảnh và đạt được thành công vang dội với những con số vô cùng ấn tượng trong ngày đầu công chiếu. Như một ảnh hưởng tích cực từ bộ phim, mặc dù đã trải qua 27 lần tái bản với 129.000 ấn bản nhưng đến nay cuốn tiểu thuyết Tôi thấy Hoa vàng trên cỏ xanh vẫn nhận được rất nhiều sự quan tâm đến từ độc giả.</p>



<p>Tác phẩm kể về cuộc sống của những đứa trẻ ở vùng quê Việt Nam. Đó là một cuộc sống nghèo đói, khó khăn, chỉ thấy lấp ló ánh đèn dầu trong đêm tối. Nhưng không vì thế mà tâm hồn của những đứa trẻ này cũng “nghèo đói”, giữa bóng đêm của cuộc sống vẫn có những đốm sáng len lói về tình anh em, về tình làng nghĩa xóm và những câu chuyện về thứ được gọi là “cảm xúc tuổi mới lớn”</p>



<div class="wp-block-image is-style-default"><figure class="aligncenter size-full"><img loading="lazy" width="640" height="453" src="https://phanthebao1234.github.io/thebao_demo3/wp-content/uploads/2021/10/toi-thay-hoa-vang-nha-van-nguyen-nhat-anh.jpg" alt="toi thay hoa vang nha van nguyen nhat anh" class="wp-image-4485"/><figcaption>Bộ phìm Tôi thấy hoa vàng trên cỏ non</figcaption></figure></div>



<ol start="2" class="has-medium-font-size"><li>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong><i>Bảy Bước Tới Mùa Hè</i></strong></li></ol>



<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis:66.66%">
<p>Bảy bước tới mùa hè luôn nằm trong danh sách best seller của nhà văn Nguyễn Nhật Ánh. Tác phẩm này hướng tới tuổi học trò hồn nhiên vui tươi với những câu chuyện rất thú vị, là những thứ tình cảm rung động đầu đời thật ngây thơ và trong sáng. Người đọc sẽ hoàn toàn được đắm chìm và sống lại với một thời tuổi trẻ nồng nhiệt, say mê nhưng không kém phần hấp dẫn.</p>
</div>



<div class="wp-block-column" style="flex-basis:33.33%">
<figure class="wp-block-image size-full is-style-default"><img loading="lazy" width="1900" height="1267" src="https://phanthebao1234.github.io/thebao_demo3/wp-content/uploads/2021/10/nha-van-Nguyen-Nhat-Anh1.jpg" alt="bảy bước tới mùa hè nhà văn nguyễn nhật ánh" class="wp-image-4486"/><figcaption>nhà văn nguyễn nhật ánh</figcaption></figure>
</div>
</div>



<ol start="3" class="has-medium-font-size"><li>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong><i>Kính Vạn Hoa</i></strong></li></ol>



<div class="wp-block-columns">
<div class="wp-block-column" style="flex-basis:33.33%">
<figure class="wp-block-image size-full is-style-default"><img loading="lazy" width="1200" height="1783" src="https://phanthebao1234.github.io/thebao_demo3/wp-content/uploads/2021/10/kinh-van-hoa-nha-vannguyen-nhat-anh.jpg" alt="kinh-van-hoa-nha-van-nguyen-nhat-anh" class="wp-image-4487"/></figure>
</div>



<div class="wp-block-column" style="flex-basis:66.66%">
<p>Mặc dù tác phẩm này được ra đời từ những năm 1990, nhưng đã tái bản lại rất nhiều lần. Bộ truyện dài kính vạn Hoa với ba nhân vật chính đó là Quý ròm, nhỏ Hạnh, Tiểu Long. Với 54 tập truyện, mỗi tập truyện là những câu chuyện khác nhau nhưng đều chứa đựng những bài học cuộc sống vô cùng sâu sắc và ý nghĩa. Tác phẩm kính vạn Hoa đã chuyển thể thành phim truyền hình, được rất nhiều khán giả đón nhận và yêu thích đặc biệt là các khán giả trẻ.</p>



<p><em><strong>Kính vạn hoa</strong></em>&nbsp;xoay quanh cuộc sống của nhóm ba người bạn thân với những tính cách trái ngược: Quý &#8220;ròm&#8221;: thông minh, tốt bụng nhưng nhát gan và có phần vô tâm, hơi nóng tính; Tiểu Long khù khờ, giỏi võ; nhỏ Hạnh học giỏi, dịu dàng mà hậu đậu. Mỗi tập phim là một câu chuyện về cuộc sống thường ngày của ba người bạn: nhiều khi hài hước, đôi lúc thót tim hay cảm động, nhưng luôn kết thúc với những bài học sâu sắc về tình bạn bè&#8230;</p>
</div>
</div>



<ol start="4" class="has-medium-font-size"><li>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<strong><i>Mắt Biếc</i></strong></li></ol>



<p>Mắt biếc&nbsp;là&nbsp;tiểu thuyết&nbsp;của <strong>nhà văn&nbsp;Nguyễn Nhật Ánh</strong>&nbsp;trong loạt truyện viết về tình yêu&nbsp;thanh thiếu niên&nbsp;của tác giả này cùng với&nbsp;Thằng quỷ nhỏ,&nbsp;Cô gái đến từ hôm qua,… Đây được xem là một trong những tác phẩm tiêu biểu của Nguyễn Nhật Ánh, từng được dịch giả Kato Sakae dịch để giới thiệu với độc giả&nbsp;Nhật Bản&nbsp;với tựa đề&nbsp;Tsuburana hitomi&nbsp;(つぶらな瞳).</p>



<p>Mắt biếc kể về cuộc đời của nhân vật chính tên Ngạn. Ngạn sinh ra và lớn lên ở một ngôi làng tên là <a href="https://baoquangnam.vn/xa-hoi/lang-do-do-cua-toi-84766.html" target="_blank" rel="noopener">làng Đo Đo</a> (thuộc xã Bình Quế &#8211; huyện Thăng Bình &#8211; tỉnh Quảng Nam &#8211; cũng là nguyên quán của tác giả). Lớn lên cùng với Ngạn là cô bạn hàng xóm có đôi mắt tuyệt đẹp tên là Hà Lan. Tuổi thơ của Ngạn và Hà Lan gắn bó với bao nhiêu kỉ niệm cùng đồi sim, đánh trống trường&#8230; Tình bạn trẻ thơ dần dần biến thành tình yêu thầm lặng của Ngạn dành cho Hà Lan. Đến khi lớn hơn một chút, cả hai phải rời làng ra thành phố để tiếp tục học. Khi tấm lòng của Ngạn luôn hướng về Hà Lan và về làng, thì Hà Lan không cưỡng lại được cám dỗ của cuộc sống xa hoa nơi đô thị và ngã vào vòng tay của Dũng. Việc Hà Lan ngã vào vòng tay Dũng, một thanh niên nhà giàu, sành điệu, giỏi võ nhưng rất thiếu đứng đắn đã làm cho Ngạn đau khổ rất nhiều vì điều Ngạn cần là hạnh phúc của Hà Lan.</p>



<p>Mỗi khi Dũng làm Hà Lan tổn thương cô lại tìm Ngạn để tâm sự, điều đó lại càng làm cho Ngạn buồn thêm. Có lần Ngạn đã đánh nhau với Dũng vì Hà Lan và kết quả tất nhiên là Ngạn thua nhưng điều đó đã không làm cho Ngạn bớt đi tính anh hùng, sẵn sàng đánh nhau mỗi khi Hà Lan bị bắt nạt. Cũng từ đó những cảm xúc mỗi khi Hà Lan tìm đến Ngạn để giãi bày niềm tâm sự giảm bớt đi.</p>



<p>Hà Lan có thai, nhưng gia đình Dũng không chấp nhận, Dũng ruồng bỏ Hà Lan và làm đám cưới với Bích Hoàng. Cô đành gửi con về cho bà ngoại chăm sóc và đặt tên là Trà Long. Tuy hiểu rõ tình yêu của Ngạn dành cho mình, Hà Lan vẫn không đáp lại vì cô hiểu rõ mình muốn sống theo một lối sống hoàn toàn khác với Ngạn. Bằng tình yêu của mình dành cho Hà Lan, Ngạn hết lòng yêu thương và chăm sóc cho Trà Long. Trà Long lớn lên trở thành cô giáo trường làng, và vô cùng yêu quý Ngạn. Trong khi ai cũng nghĩ rằng Trà Long sẽ là sự nối tiếp những gì mà Hà Lan đã bỏ dở trong đời Ngạn, thì Ngạn quyết định ra đi vì anh nhận ra rằng Trà Long chỉ là cái bóng của Hà Lan trong anh mà thôi.</p>


<p style="text-align: center;"><iframe loading="lazy" title="YouTube video player" src="https://www.youtube.com/embed/MNm77lvTfi4" width="860" height="415" frameborder="0" allowfullscreen="allowfullscreen"></iframe></p>


<p><em><strong>Nhà văn Nguyễn Nhật Ánh</strong> là nhà văn đã gắn liền với tuổi thơ của biết bao thế hệ thanh niên Việt Nam. Những câu chuyện mặc dù hết sức đơn giản nhưng dưới ngòi bút của Nguyễn Nhật Ánh tất cả đều trở nên thật hồn nhiên, ngây thơ và tràn ngập tiếng cười, nhưng bên cạnh đó cũng để lại cho chúng ta rất nhiều những bài học đầu đời sâu sắc. Hãy đọc và cảm nhận, bạn sẽ được trở về những năm tháng tuổi thơ thực sự đáng nhớ lắm đấy!!!</em></p>



<p><font _mstmutation="1" _msthash="1008878"></p>


<p><a href="_wp_link_placeholder">Xem bài viết tiếp theo tại đây.</a></p>


<p><font _mstmutation="1" _msthash="1050764"></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://phanthebao1234.github.io/thebao_demo3/2021/10/12/nha-van-nguyen-nhat-anh/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
