<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>lol &#8211; BBook</title>
	<atom:link href="http://localhost/myproject2/tag/lol/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://phanthebao1234.github.io/thebao_demo3</link>
	<description>Wellcome to my website</description>
	<lastBuildDate>Mon, 06 Sep 2021 08:49:16 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8.1</generator>
	<item>
		<title>League of Legend</title>
		<link>https://phanthebao1234.github.io/thebao_demo3/2021/09/06/league-of-legend/</link>
					<comments>https://phanthebao1234.github.io/thebao_demo3/2021/09/06/league-of-legend/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[phanthebao]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Sep 2021 08:49:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Trò chơi trực tuyến]]></category>
		<category><![CDATA[leagueoflegend]]></category>
		<category><![CDATA[lienminhhuyenthoai]]></category>
		<category><![CDATA[lol]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://localhost:7001/project/?p=24</guid>

					<description><![CDATA[Liên Minh Huyền Thoại (tiếng Anh: League of Legends, viết tắt: LMHT hoặc LoL) là một trò chơi video thể loại đấu trường trận chiến trực tuyến nhiều người chơi (MOBA - Multiplayer Online Battlefield Arena) được Riot Games phát triển và phát hành trên nền tảng Windows và MacOS, lấy cảm hứng từ bản mod Defense of the Ancients cho trò chơi video Warcraft III: Frozen Throne.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<h2>League of Legend là gì ?</h2>



<p><strong>Liên Minh Huyền Thoại</strong>&nbsp;(<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Ti%E1%BA%BFng_Anh">tiếng Anh</a>:&nbsp;<em><strong>League of Legends</strong></em>, viết tắt:&nbsp;<em><strong>LMHT</strong>&nbsp;hoặc&nbsp;<strong>LoL</strong></em>) là một&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Tr%C3%B2_ch%C6%A1i_video">trò chơi video</a>&nbsp;thể loại&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/%C4%90%E1%BA%A5u_tr%C6%B0%E1%BB%9Dng_tr%E1%BA%ADn_chi%E1%BA%BFn_tr%E1%BB%B1c_tuy%E1%BA%BFn_nhi%E1%BB%81u_ng%C6%B0%E1%BB%9Di_ch%C6%A1i">đấu trường trận chiến trực tuyến nhiều người chơi</a>&nbsp;(<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/MOBA">MOBA</a>&nbsp;&#8211; Multiplayer Online Battlefield Arena) được&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Riot_Games">Riot Games</a>&nbsp;phát triển và phát hành trên nền tảng&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Windows">Windows</a>&nbsp;và&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/MacOS">MacOS</a>, lấy cảm hứng từ bản mod&nbsp;<em><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Defense_of_the_Ancients">Defense of the Ancients</a></em>&nbsp;cho trò chơi video&nbsp;<em><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Warcraft_III:_Frozen_Throne">Warcraft III: Frozen Throne</a></em>. Nó là một&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Tr%C3%B2_ch%C6%A1i_nh%E1%BA%ADp_vai">trò chơi</a>&nbsp;được chơi miễn phí và được hỗ trợ bởi các vi giao dịch (micro-transaction). Trò chơi được công bố đầu tiên vào ngày&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/7_th%C3%A1ng_10">7 tháng 10</a>&nbsp;năm&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/2008">2008</a>&nbsp;và phát hành vào ngày 27 tháng 10 năm 2009.&nbsp;Kể từ khi phát hành, Liên Minh Huyền Thoại được đón nhận rất tích cực, và trở nên phổ biến trong những năm sau đó. Theo một bài báo của&nbsp;<em><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Forbes">Forbes</a></em>&nbsp;năm 2012, Liên Minh Huyền Thoại là trò chơi máy tính được chơi nhiều nhất ở&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/B%E1%BA%AFc_M%E1%BB%B9">Bắc Mỹ</a>&nbsp;và&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Ch%C3%A2u_%C3%82u">Châu Âu</a>&nbsp;về số giờ chơi. Đến tháng 1 năm 2014, có 67 triệu người chơi Liên Minh Huyền Thoại mỗi tháng, 27 triệu người mỗi ngày, và hơn 7,5 triệu người cùng lúc trong những thời điểm cao nhất. Đây được coi là một trong những tựa game thành công nhất mọi thời đại. Tháng 9 năm 2016, ước tính có hơn 100 triệu người chơi mỗi tháng.</p>



<span id="more-24"></span>



<p>Liên Minh Huyền Thoại đã trở nên phổ biến và xây dựng được những môi trường thi đấu cạnh tranh cao. Riot Games tổ chức những giải đấu theo khu vực. Những giải đấu vùng này chọn ra những đội tuyển xuất sắc nhất các khu vực để tham dự&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Mid-Season_Invitational">Mid-Season Invitational</a>&nbsp;và&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Gi%E1%BA%A3i_v%C3%B4_%C4%91%E1%BB%8Bch_th%E1%BA%BF_gi%E1%BB%9Bi_Li%C3%AAn_Minh_Huy%E1%BB%81n_Tho%E1%BA%A1i">Giải vô địch thế giới</a>.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full is-resized"><img loading="lazy" src="http://localhost:7001/project/wp-content/uploads/2021/09/riot.png" alt="Logo Riot Games" class="wp-image-26" width="563" height="243"/><figcaption>Logo Riot Games</figcaption></figure></div>



<p>Vào ngày 16 tháng 10 năm 2019, nhân kỉ niệm 10 năm tuổi của Liên Minh Huyền Thoại, Riot Games thông báo sẽ có một phiên bản rút gọn của trò chơi với tên gọi là&nbsp;<em><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Li%C3%AAn_Minh_Huy%E1%BB%81n_Tho%E1%BA%A1i:_T%E1%BB%91c_Chi%E1%BA%BFn">Liên Minh Huyền Thoại: Tốc Chiến</a></em>&nbsp;(<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Ti%E1%BA%BFng_Anh">tiếng Anh</a>:&nbsp;<em>League of Legends: Wild Rift</em>) sẽ được phát hành trên nền tảng&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Video_game_console">Console</a>&nbsp;và&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Mobile">Mobile</a>&nbsp;(hệ điều hành&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Android_(h%E1%BB%87_%C4%91i%E1%BB%81u_h%C3%A0nh)">Android</a>,&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/IOS">IOS</a>) vào đầu năm 2020. Bên cạnh đó là các trò chơi dựa theo LMHT như&nbsp;<em><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Huy%E1%BB%81n_Tho%E1%BA%A1i_Runeterra">Huyền Thoại Runeterra</a></em>&nbsp;(<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Ti%E1%BA%BFng_Anh">tiếng Anh</a>:&nbsp;<em>Legends of Runeterra</em>), chế độ chơi&nbsp;<em><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/%C4%90%E1%BA%A5u_Tr%C6%B0%E1%BB%9Dng_Ch%C3%A2n_L%C3%BD">Đấu Trường Chân Lý</a></em>&nbsp;(<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Ti%E1%BA%BFng_Anh">tiếng Anh</a>:&nbsp;<em>Teamfight Tactics</em>, chơi đa nền tảng với&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/PC">PC</a>&nbsp;trừ máy chủ&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Garena">Garena</a>) cũng sẽ được phát hành trên&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Mobile">Mobile</a>, cùng các dự án về hoạt hình.</p>



<h2>Cách chơi ?</h2>



<p>Liên Minh Huyền Thoại là một trò chơi đấu trường trận chiến trực tuyến nhiều người chơi (MOBA) mà người chơi có thể điều khiển một &#8220;Tướng&#8221; (<em>Champion</em>) để đối đầu với một đội những người chơi khác hoặc các trận đấu với máy.&nbsp;Tính đến tháng 4 năm 2021, có tổng cộng 155 vị tướng khác nhau được phân loại theo vai trò là sát thủ, đấu sĩ, đỡ đòn, xạ thủ,pháp sư hay hỗ trợ.</p>



<p>Người chơi lên cấp độ bằng cách hạ gục các tướng của phe địch được điều khiển bởi người chơi khác hoặc đối thủ máy, cũng như các quân lính liên tục xuất hiện trong trò chơi, hay tấn công trụ của phe địch. Trong chế độ chơi truyền thống, bản đồ được chia ra thành ba đường chính là đường đi của quân lính; khu rừng là khoảng giữa các đường, nơi có các bãi quái rừng; và khu vực nhà chính nơi người chơi xuất hiện và mua trang bị. Các đường chính bao gồm đường trên, đường giữa và đường dưới, phù hợp với các kiểu tướng nhất định. Đôi khi khu rừng cũng được coi là một đường (đường rừng), với những người chơi tướng đi rừng sẽ rảo quanh các bãi quái rừng để thu thập các bùa lợi và hỗ trợ cho các đường chính khác. Người chơi nhận được một lượng tiền nhỏ theo thời gian, và có thể kiếm nhiều tiền hơn từ việc giết quân lính địch bằng đòn đánh kết liễu, phá hủy trụ địch, giết quái vật rừng cũng như giết tướng địch, hỗ trợ đồng đội giết tướng địch và phá trụ. Với số tiền này, người chơi mua các trang bị cho tướng của mình để các tướng mạnh mẽ hơn trong suốt trận đấu. Trong các chế độ chơi vĩnh viễn như Truyền thống, Cướp Cờ (đã đóng) và ARAM, trò chơi kết thúc khi một đội phá hủy được nhà chính của đội kia, hoặc là đội kia đầu hàng. Các bản đồ khác nhau có luật chơi và mục tiêu khác nhau, chẳng hạn nhà chính ở Crystal Scar sẽ mất máu nếu đội đối phương kiểm soát ít nhất 3 trong 5 trụ quanh bản đồ. Tuy nhiên, chế độ Cướp cờ đi theo bản đồ này đã bị đóng lại vĩnh viễn vào ngày 22/2/2016 với lý do các tướng trong chế độ chơi này bị mất cân bằng quá lớn về kĩ năng lẫn các chỉ số và lối chơi.&nbsp;Hơn nữa, hầu như không có ai chơi chế độ này &#8211; chỉ 0,5% trong tổng số hơn 40 triệu người chơi trên toàn thế giới chơi nó. Bản đồ The Crystal Scar vẫn được hoạt động để phục vụ chế độ chơi đặc biệt Thăng Hoa.</p>



<p>Cửa hàng của trò chơi Liên Minh Huyền Thoại cho phép người chơi mua vật dụng bằng &#8220;RP&#8221; (Riot Points) và &#8220;Tinh hoa Lam&#8221; (THL,&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Ti%E1%BA%BFng_Anh">tiếng Anh</a>:&nbsp;<em>Blue Essence</em>). RP phải mua bằng tiền thật, còn THL kiếm được sau khi lên cấp hoặc phân mảnh tướng trong Chế tạo Hextech hay nhận được trong sự kiện.</p>



<p>Người chơi được coi là một &#8220;Triệu hồi sư&#8221; (<em>Summoner</em>) và giữ vai trò lâu dài trong suốt trò chơi. Các thống kê và điểm số của người chơi được lưu giữ và có thể xem được. Người chơi nhận được điểm kinh nghiệm sau mỗi trận đấu họ tham gia. Trò chơi không giới hạn cấp độ người chơi có thể đạt được. Người chơi có thể kiếm điểm kinh nghiệm và thăng cấp, mỗi một cấp tăng lên người chơi nhận được phần thưởng là Tinh hoa Lam, mảnh Tướng và được sử dụng trong cửa hàng cũng như Chế Tạo Báu vật.</p>



<p>Liên Minh Huyền Thoại có một Hệ thống trước-trận được gọi là &#8220;Ngọc Tái Tổ Hợp&#8221; (<em>Runes</em>) được sử dụng bắt đầu từ mùa giải xếp hạng thứ 8. Hệ thống này giúp cho người chơi khám phá cũng như trải nghiệm, luyện tập các lối chơi và khả năng khắc chế, gây sát thương khác nhau từ cùng một vị tướng, một bộ kĩ năng. Người chơi có thể chọn bảng ngọc gồm hai hệ Chính và Phụ, mỗi hệ có thể chọn trong 5 hệ là Kiên Định, Cảm Hứng, Áp Đảo, Pháp Thuật và Chuẩn Xác. Sau khi chọn hệ chính, người chơi có thể chọn 1 trong 3 (hoặc 4) ngọc Siêu Cấp của hệ chính đó, tiếp theo chọn 3 trong 9 ngọc phụ của hệ, với ba nhánh khác nhau. Sau khi thiết lập hệ chính, người chơi có thể chọn 1 hệ phụ trong 4 hệ còn lại và chọn 2 trong 9 ngọc phụ của hệ phụ đó. Kết hợp hai hệ người chơi còn có thêm thuộc tính thưởng thêm phụ thuộc vào hệ chính. Ngoài ra, mỗi một bảng Ngọc Tái Tổ Hợp còn có thêm Mảnh ngọc Chỉ số tại phần dưới của hệ ngọc phụ, giúp tướng có thêm một vài chỉ số khác nhau theo thời gian trận đấu và cấp độ.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full"><img src="http://localhost:7001/project/wp-content/uploads/2021/09/Smnrlol.png" alt="" class="wp-image-27"/><figcaption>Vị trí mỗi đường </figcaption></figure></div>



<h2 style="font-size:35px"><em>Tiêu đề</em></h2>



<p><strong>Liên Minh Huyền Thoại</strong>&nbsp;là một trò chơi đấu trường chiến đấu trực tuyến (MOBA) nhiều người chơi, trong đó người chơi điều khiển một nhân vật (&#8220;Triệu hồi sư&#8221;) với một loạt các khả năng độc đáo từ góc nhìn đẳng hướng hoặc từ trên xuống. Trong suốt một trận đấu, các Tướng tăng cấp bằng cách nhận được điểm kinh nghiệm (XP) thông qua việc tiêu diệt những kẻ thù không phải người chơi được gọi là lính. Các vật phẩm cũng giúp tăng sức mạnh của tướng và được mua bằng vàng kiếm được khi giết lính hoặc phá hủy các công trình của đối phương.Trong chế độ chơi chính, Summoner&#8217;s Rift, các vật phẩm được mua thông qua menu cửa hàng chỉ dành cho người chơi khi tướng của họ ở trong căn cứ của đội. Mỗi trận đấu đều rời rạc; cấp độ và vật phẩm không chuyển từ trận đấu này sang trận đấu khác.</p>



<ul style="font-size:25px"><li><strong>Summoner&#8217;s Rift</strong></li></ul>



<p>Summoner&#8217;s Rift là chế độ chơi hàng đầu của Liên Minh Huyền Thoại và là chế độ chơi nổi bật nhất ở cấp độ chuyên nghiệp. Chế độ có một bậc thang cạnh tranh được xếp hạng; hệ thống tìm trận xác định cấp độ kỹ năng của người chơi và tạo ra thứ hạng bắt đầu để họ có thể leo lên. Có chín bậc hạng, thấp nhất là Sắt, Đồng và Bạc, và cao nhất là Cao thủ, Đại Cao thủ và Thách đấu.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full is-resized"><img loading="lazy" src="http://localhost:7001/project/wp-content/uploads/2021/09/Summoner27s_Rift_Update_Map.png" alt="" class="wp-image-28" width="500" height="356"/><figcaption>Bản đồ Summoner&#8217;s Rift</figcaption></figure></div>



<ul style="font-size:25px"><li><strong>Aram</strong></li></ul>



<p>là một chế độ năm đấu năm giống như Summoner&#8217;s Rift, nhưng chỉ có một làn đường dài, không có khu vực rừng và với những vị tướng được chọn ngẫu nhiên cho người chơi. Với kích thước nhỏ của bản đồ, người chơi phải thận trọng trong việc tránh các khả năng của kẻ thù.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full"><img src="http://localhost:7001/project/wp-content/uploads/2021/09/a1-498b9.jpg" alt="" class="wp-image-29"/><figcaption>Bản đồ Aram</figcaption></figure></div>



<ul style="font-size:25px"><li><strong>Đấu trường chân lý</strong></li></ul>



<p>Đấu Trường Chân Lý là một game chiến đấu tự động được phát hành vào tháng 6 năm 2020. Giống như những người khác trong thể loại của nó, người chơi xây dựng một đội và chiến đấu để trở thành người cuối cùng đứng. Người chơi không ảnh hưởng trực tiếp đến chiến đấu, nhưng đặt các đơn vị của họ trên bàn cờ để họ tự động chiến đấu chống lại đối thủ mỗi hiệp. ĐTCL có sẵn cho hệ điều hành di động iOS và Android, đồng thời có khả năng chơi đa nền tảng với các ứng dụng khách Windows và macOS.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full is-resized"><img loading="lazy" src="http://localhost:7001/project/wp-content/uploads/2021/09/top-6-doi-hinh-manh-trong-dau-truong-chan-ly-lien-minh-huyen-thoai-part-3-6.jpg" alt="" class="wp-image-30" width="600" height="338"/><figcaption>Đấu trường chân lý</figcaption></figure></div>



<ul><li>Các chế độ luân phiên thường xuyên được mở đi kèm với các sự kiện nhằm quảng bá dòng trang phục mới. Các chế độ chơi Luân phiên phổ biến như Ultra Rapid Fire, Một Cho Tất Cả, Đột Kích Nhà Chính&#8230;.</li></ul>



<h2 style="font-size:35px"><em><strong>Phát triển</strong></em></h2>



<p>Nhà phát triển của trò chơi, Riot Games, được đồng sáng lập bởi Brandon &#8220;Ryze&#8221; Beck và Marc &#8220;Tryndamere&#8221; Merrill, những người bạn cùng phòng khi họ theo học Đại học Nam California. Họ hợp tác với Steve &#8220;Guinsoo&#8221; Feak, nhà thiết kế trước đây của Warcraft III: Bản đồ tùy chỉnh Frozen Throne Defense of the Ancient, và Steve &#8220;Pendragon&#8221; Mescon, quản trị viên của cơ sở hỗ trợ chính thức trước đây cho bản đồ, để phát triển Liên minh huyền thoại.</p>



<p>Cảm hứng ban đầu cho &#8220;Dota&#8221; là bản mod năm 1998 cho StarCraft được tạo bởi thành viên cộng đồng Aeon64 có tên là &#8220;Aeon of Strife&#8221;.<sup><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Li%C3%AAn_Minh_Huy%E1%BB%81n_Tho%E1%BA%A1i#cite_note-14">[14]</a></sup>&nbsp;Sau khi phát hành Warcraft III: Reign of Chaos và World Editor tiếp theo của nó vào năm 2002, DotA đã được tạo ra bởi một modder khác, Eul. Ông đã chuyển và mở rộng bản mod &#8220;Aeon of Strife&#8221; sang động cơ mới và đặt tên là &#8220;Defense of the Ancient&#8221;. Guinsoo sau đó đã tạo ra DotA Allstars bằng cách chèn hỗn hợp nội dung của riêng mình vào &#8220;DotA&#8221;, mở rộng đáng kể số lượng anh hùng, thêm công thức và vật phẩm, và giới thiệu nhiều thay đổi về lối chơi. Guinsoo sau đó đã chuyển mod cho IceFrog sau khi chấp nhận một công việc tại Riot Games mới thành lập.</p>



<p>Riot Games chính thức mở văn phòng vào tháng 9 năm 2006 và tính đến năm 2013, có hơn 1.000 người làm việc trong Liên minh huyền thoại. Theo Marc Merrill, khi tạo ra các tướng khác nhau trong trò chơi, thay vì chỉ giao nhiệm vụ cho một số ít người, họ đã quyết định mở quy trình tạo tướng cho mọi người trong công ty. Các tướng được bình chọn sẽ được đưa vào trò chơi.</p>



<p>&#8216;Liên Minh Huyền Thoại&#8217; được công bố lần đầu tiên vào ngày 7 tháng 10 năm 2008. Đây là phiên bản closed beta từ ngày 10 tháng 4 năm 2009 đến ngày 22 tháng 10 năm 2009. Sau đó, nó chuyển sang phiên bản open beta cho đến khi phát hành.</p>



<p>Vào ngày 16 tháng 10 năm 2019, nhân ngày sinh nhật 10 năm tuổi của Liên Minh Huyền Thoại, Riot Games thông báo sẽ có một phiên bản mobile rút gọn của trò chơi với tên là gọi là Liên Minh Huyền Thoại: Tốc Chiến.</p>



<h2 style="font-size:35px"><em>Các giải đấu hàng năm</em></h2>



<p>Song song với việc phát triển và nâng cấp trò chơi là những giải đấu hàng năm thu hút hàng triệu lượt theo dõi trên khắp thế giới.</p>



<ul style="font-size:25px"><li><strong>Giải vô địch thế giới Liên Minh Huyền Thoại</strong></li></ul>



<p><strong><a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Gi%E1%BA%A3i_v%C3%B4_%C4%91%E1%BB%8Bch_th%E1%BA%BF_gi%E1%BB%9Bi_Li%C3%AAn_Minh_Huy%E1%BB%81n_Tho%E1%BA%A1i">Giải vô địch thế giới Liên Minh Huyền Thoại</a></strong>&nbsp;(<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Ti%E1%BA%BFng_Anh">tiếng Anh</a>:&nbsp;<em>League of Legends World Championship</em>) là giải đấu lớn nhất trong năm của bộ môn thể thao điện tử Liên Minh Huyền Thoại được tổ chức hàng năm bởi&nbsp;<a href="https://vi.wikipedia.org/wiki/Riot_Games">Riot Games</a>. Tất cả các đội hàng đầu đến từ nhiều khu vực tham gia để cạnh tranh cho danh hiệu vô địch này cùng với số tiền thưởng rất lớn.</p>



<p>Giải vô địch thế giới Liên Minh Huyền Thoại là giải đấu rất thành công và nó là một trong những giải đấu danh giá, giải đấu thể thao điện tử được xem nhiều nhất trên thế giới.</p>



<ul style="font-size:25px"><li>Giao hữu quốc tế giữa mùa</li></ul>



<p><strong>Mid-Season Invitational</strong>, là giải đấu Liên Minh Huyền Thoại lớn thứ hai thế giới trong năm, giải được tổ chức bởi Riot Games, xen giữa 2 mùa giải xuân và hè từ năm 2015. Đây là giải đấu giữa các nhà vô địch của các khu vực trong mùa xuân.</p>



<ul style="font-size:25px"><li>Rift Rivals</li></ul>



<p><strong>Rift Rivals</strong>&nbsp;hay&nbsp;<strong>Khu vực đại chiến</strong>&nbsp;là giải đấu giữa các khu vực nhằm tìm ra khu vực mạnh nhất trong các khu vực được phân nhóm bởi Riot Games.</p>



<ul style="font-size:25px"><li>Siêu sao đại chiến (All-Star Event)</li></ul>



<p><strong>Siêu sao đại chiến</strong>&nbsp;là một giải đấu quốc tế thường niên được tổ chức bởi Riot Games là sự kiện thi đấu giữa các tuyển thủ chuyên nghiệp, các streamer nổi tiếng được bầu chọn bởi người hâm mộ.</p>



<ul><li>Và hiện tại Liên minh huyền thoại đã chính thức trở thành môn thể thao trong <strong>SEA Games 31</strong>.</li></ul>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-full"><img src="http://localhost:7001/project/wp-content/uploads/2021/09/lien-minh-huyen-thoai-nhung-dieu-ban-can-biet-ve-chung-ket-the-gioi-mua-5.jpg" alt="" class="wp-image-31"/><figcaption>Chung kết thế giới mùa 5</figcaption></figure></div>



<p><em>Cảm ơn tất cả các bạn đã xem bài viết của tôi! Chân thành cảm ơn.</em></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://phanthebao1234.github.io/thebao_demo3/2021/09/06/league-of-legend/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
